歐美禁用殺傷小？華為續搶國際大單、開發中市場料力挺

美國登高一呼，宣布禁用華為電信設備，紐澳日本等紛紛跟進，德國法國似乎也有意採行。但是華為或許不會從此一蹶不振，華為業務主要來自開發中市場，這些國家考慮到費用，不大可能屈服於美國壓力、拒用華為。

金融時報(FT)報導，歐美盟國相繼以國安疑慮為由，拒用華為設備。華為看似四面受挫，但是實際上該公司仍是全球重要的電信設備大廠。華為董事會成員Ryan Ding說，該公司最近簽訂了22個5G商業合約，正和逾50個電信商合作試驗5G技術。不只如此，華為最近才搶下大單，將和歐洲電信商Altice合作，在葡萄牙推出5G。T-Mobile在波蘭的5G服務，也會採用華為設備。

華為從開發中市場起家，接著才跨入先進市場，大部份營收仍來自開發中國家。以華為2017年營收為例，該公司被排除於美國市場之外，但是該年營收高達925億美元。華為產品價格極具競爭力，分析師估計開發中國家會繼續使用華為設備。Fitch Solutions的Kenny Liew表示，他們不認為非洲政府會屈服於美國壓力，拒絕使用中國產品佈建5G、或升級4G網路。電信商打造5G時，肯定會盡量想辦法省錢，中國設備的成本效益較高。

批評者說，華為靠著國家之力，拿下開發中市場。舉例而言，今年九月，中國進出口銀行貸款3.28億美元給奈及利亞，奈國將用華為產品升級電信基礎設施。華為供應商前主管說，沒有中國當局全力支持，華為不可能成為電信巨擘，北京提供的預算沒有上限。在歐洲，華為也採用類似手法攻城掠地，但是作法較為細膩。

發展中國家走向中式專制獨裁

即刻又贏

弱智………發展中國家對5g 嘅需求同市場真係咁大嘅人哋就唔會叫發展中啦……… 支那係爭就要爭馬拉，越南，咖喱嘅市場但人哋都憎左你啦。

唔好意思，你係咪都贏，有十四億人嘛，yeah !!

各國啲5g 標定晒案 , 就可能會郁 chips 甚至 os

咪係
完全不合邏輯
當讀者儍
就係想發展先進國家生意失敗，
只好向落後國家埋手
價格極具競爭力即係只能鬥平鬥賤鬥低端

真正贏嘅話就先進國同發展中落後國嘅訂單都搶到啦

中或最贏

華為小心簽完DEAL
比5 Eyes禁運processor
搞到無chip砌機, 出唔到貨
到時違約又賠一單

又贏了

呢點我好認同